【中文課程改革1】DSE中文刪聆聽、說話 前線老師批「行回頭路」

正當反對修訂《逃犯條例》風波鬧得沸沸揚揚之際，「學校課程檢討專責小組」（專責小組）於6月28日發表檢討中小學課程諮詢文件，諮詢期至9月16日。當中就中學課程提出多項改革，除引來爭議的通識科去留問題外，專責小組亦建議中文科減少卷數，刪去聆聽及/或說話卷，以減輕學生課業負擔，可騰出更多時間及空間學習其他知識。
綜合諮詢文件及報章報道，建議刪卷的理由主要有五：中文為大部分香港學生母語；對學生投身社會作用不大；說話卷考核欠成本效益；說話卷考核不公平；四科核心科目課業壓力太大。
《香港01》記者訪問了資深中文老師、教協理事陳仁啟，及中文科補習老師林溢欣，二人對專責小組刪去聆聽及說話卷的建議均表示「強烈反對」，當中尤以說話卷為甚，認為說話卷有存在價值，又指專責小組所提出的刪卷理由均站不住腳。

點解刪?真心唔明

腥港人唔識聽唔識講

依點需要係學生壓力 但都係必要技能黎喎

方便蝗族入大學

（林溢欣說：「滅一個文化先滅它的語言。」刪去聆聽及說話卷後，香港整個考試制度裡便沒有廣東話。下一篇Ben Sir會說說他對廣東話的堅持。）

借位

818 手足要絕對和平！

依兩日trump/國際社會已經開哂口，關鍵時刻，咪掛住衝搞到外國幫唔到你口呀！！！

就算出老解，你反抗都唔會有用，之前都傾好左，出老解係全人類返屋企！

行前面既手足記住幫幫手適當時拉住d激動手足，唔洗理佢係咪鬼，總之睇撚住大家要冷静！

我地主動出手既話外國點樣幫你口？？？？你要贏老共緊係要引美帝打佢，依家就係關鍵時刻，所以要冷静俾老美有位出手！！

雖然係

蝗蟲學生咁多年都學唔好廣東話
聽說兩樣唔好，廢左卷變相拉高佢地中文成績

同時亦加速香港學生唔會再重視廣東話

認真？Listening 都刪？

屌
又一個換血計劃

推

[緊急分析]法！不！責！眾！

聽講讀寫呀屌你老母！

中文為大部分香港學生母語；對學生投身社會作用不大

點算 我唔明呢句既邏輯係邊

說話卷不嬲分 廣東話同普通話 似乎有其他原因

Listening speaking workload咁低都要cut
傻的嗎？
你不如份閱讀出簡單啲仲好啦
當年好似做過一份，問碗叉燒飯咩意思
屌你老母，碗叉燒飯點解連個作者自己都唔知，都唔明問呢啲濕鳩野做乜柒

要多啲關注啊

專責小組亦建議中文科減少卷數，刪去聆聽及/或說話卷，以減輕學生課業負擔，可騰出更多時間及空間學習國民教育。

專責小組亦建議刪去中文科，以減輕學生課業負擔，可騰出更多時間及空間學習國民教育。

專責小組亦建議刪去中學教育，以減輕學生課業負擔，可騰出更多時間及空間學習國民教育。

專責小組亦建議刪去所有學校，以減輕學生課業負擔，可騰出更多時間及空間學習國民教育。

其實呢兩份卷以前舊制冇係中文CE考,但CE後期為左同DSE接軌,就有呢幾份卷出現。
舊制黎講中化都有考聽同講
而家又話要刪,其實係好弱智
聽野再答問題係可以訓練到短時間集中分析問題再思考,對平時講野對話係好有幫助
ORAL就更加將溝通技巧深化,成為討論
今次話要刪呢兩份卷個影響好深,某程度上係想香港學生唔識點樣發聲,唔識點樣據理力爭,變成正正式式既考試機器

要刪就刪閱讀 我屌你老母
成日出埋D 中國匪語文章
想搞鳩廣東話

等d學生蠢d囉，冇咁叻聽同講，你咪唔識駁咀囉！

聽說讀寫基本嘢啦吓嘛
不如檢討吓份九唔搭八嘅閱讀好過

專責小組亦建立教育轉化培訓中心

呢個真係一個唔好既方向
成日出一D大陸近代文學作品,而且唔係老一輩個D朱自清魯迅個D
冇人會睇得明
我真係情願佢出文言文好過

去廣東話計劃，唔可以比佢行得到

的確係
問題婉轉唔明確
變相我知道全篇文大意講咩
但你就問我小細節

推推推

我寧願你英文加深 港人英文能力倒退嚴重

你識講中文
同你識中文運用根本兩回事
我只係睇到成單野係為未來蝗蟲鋪路 未來考果堆根本好多都只係識蝗語 依家考生入面都有堆係蝗國落黎嘅
根本就係為佢地打開方便之門而改制 屌佢老母

刪左唔比學世史仲實際啦

聆聽已經變左雞肋

佢哋可以報普通話

方便啲唔識講廣東話人士

如果刪咗咪少咗人補習囉，佢梗係反對啦

其實政治動機好明顯，新移民係中文科最弱既兩項就係oral同listening，影響DSE成績，自然影響報讀學位既機會，大學畢業就影響就職能力同競爭力，及後就係晉升機會，最後就係喺企業裡面既控制權，簡單咁講都係換血。

佢唔要見到任何廣東話 文化清洗

教育水平不停降低
到最後咪養左班豬出黎

令廣東話消失
剩係第一點咩融入唔到社會已經講晒

屌你老母啦教育局
最離地最無實用價值最需要改革嘅閱讀卷你唔搞
走去cut廣東話？ on99

即係唔使識聽同講廣東話都得

講真大陸學生係香港讀幾年書，有心學已經講到下，
反而大把港仔啞左咁唔講野。
要檢討就係點解俾無係香港中學讀書而可以考DSE。